\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 9}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[32]
Laat $X$ en $Y$ genormeerde lineaire ruimtes zijn, en $T \in B(X, Y)$. 
\end{opghand}
\begin{enumerate}[a)]
\item Laat zien dat $\im(T)$ gesloten is dan en slechts dan als $\im(T) \subseteq \prescript{\circ}{}(\ker T').$
\begin{oplossing}
Als $\im(T) = \prescript{\circ}{}(\ker T')$ dan is $\im(T)$ duidelijk gesloten want $\prescript{\circ}{}(\ker T')$ is gesloten volgens een stelling. Andersom, stel dat $\im(T)$ gesloten is. Dan zal $\im(T) = \prescript{\circ}{} (\im(T)^\circ)$, dus het volstaat te laten zien dat $\im(T)^\circ = \ker(T')$. En
\begin{align*}
\im(T)^\circ &= \{f \in Y' \mid f(y) = 0 \quad \forall y \in \im(T) \} \\
&= \{f \in Y' \mid f(Tx) = 0 \quad \forall x \in X \} \\
&= \{f \in Y' \mid T'(f) = 0  \} = \ker(T'),
\end{align*}
zoals verlangd.
\end{oplossing}
\item Laat $X$ nu een Banachruimte zijn. Laat zien dat als $\inf_{0 \neq x \in X} \frac{||Tx||_Y}{||x||_X} > 0$ en $\ker T' = \emptyset$, dat $T'$ inverteerbaar is, en dus begrensd inverteerbaar als $Y$ een Banachruimte is.
\begin{oplossing}
Aangezien $\inf_{0 \neq x \in X} \frac{||Tx||_Y}{||x||_X} > 0$ volgt dat $Tx = 0 \iff x = 0$, dus $T$ is injectief. Uit Lemma 4.47 met $\alpha = \inf_{0 \neq x \in X} \frac{||Tx||_Y}{||x||_X}$ volgt dat $\im(T)$ gesloten is. Dus vanwege (a) is $\im(T) = \prescript{\circ}{}(\ker T') = \prescript{\circ}{}(\emptyset) = Y$, dus $T$ is surjectief. Dus $T$ is een bijectie en inverteerbaar, uit Gevolg 4.45 volgt dat $T$ dan ook begrensd inverteerbaar is.
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{document}
